[慎入支那01]乘客嘆搭的士受氣 司機反批「的士優質 乘客不優質」

‧ 乘的士無非是為了方便快捷舒適，揮一揮手按錶收費，不過未知從何時開始，乘客踏上的士前不時要討價還價，截到車也不代表可上車， 致使Uber湧現。

‧ 消委會建議，港府循序漸進開放網約車市場；政府亦提出引入收費更高的「優質的士」牌照，建議隨之惹來業界反彈。

‧ 要化解雙方矛盾，只否只靠引入競爭即可？乘客和司機所求的，又是甚麼？

消委會早前建議，港府開放網約車市場，惹來的士業界不滿。

有市民批評的士司機態度差劣，甚至會「兜路」、拒載，贊成引入競爭。的士司機解釋，「兜路」是為了避開塞車，乘客口中的「拒載」則是剛巧碰上交更時間。司機更反指曾遭乘客以粗言穢語對待：「誰說的士不優質？不優質是乘客不優質！」

張小姐稱，不少的士司機兜錯路，或兜很大個圈，以欺騙金錢。

關小姐指，的士司機態度惡劣，令她非常生氣。

市民唐小姐批評，的士司機經常「揀客」。

程婆婆說，遇過沒有禮貌的的士司機，催促她快點下車，不要阻礙司機。

的士司機翁先生認為，乘客要求多多，形容「的士優質，乘客不優質」。

的士司機李先生直言，香港不時塞車，「兜路」是必須的。

的士司機李先生認為，只要態度良好，便能減少與乘客爭執。

有9年經驗的的士司機林先生說，行內的確是良莠不齊，望成立委員會監管業界。

要化解雙方矛盾，是否只靠引入競爭就可？業界提倡政府仿傚保險業，透過成立委員會監管服務質素，而非假手於人。

的士狗

屌你老母呀的士狗

的士狗兜路應該係由乘客去決定

通常好既的士佬都係啲退咗休得閒無聊搵吓野做既人

咪係，依家google map睇到晒，我上次個的士佬聽到我講電話話趕緊去醫院，我一開google map見到成條窩打老道紅色同個的士佬講，佢都話你趕去醫院行另一條路遠少少但唔塞o唔ok。司機同人哋講聲先會好好多，人哋話唔兜照塞咪又係跳錶，佢照俾錢嘅

我諗所謂嘅「要求」﹐係要坐過海，「唔識路」囉

你同個客好聲好氣講聲，塞車要兜路係無問題喎

記者姐姐